\chapter{准晶背景下的晶体生长}\label{five}

准晶是一种新型的固相结构和材料。与其它固相材料一样，准晶也存在位错和裂纹等缺陷。迄今为止观察到的所有准晶都是合金，但在合金中，准晶相通常与相应的晶体相共存由于晶体-准晶相变是一个连续的相变过程，在这一过程中准晶与晶体之间必然存在一个界面。 目前，准晶中的位错的研究已经取得了很多成果，但对准晶和晶体界面的研究还不够深入。近年来，晶体和准晶稳定共存得到越来越多的关注。这意味着准晶与晶体共存相中准晶的相位应变场的重要性。因此，我们提出将准晶种子放置在晶体背景下生长，观察准晶和晶体界面的变化。
\subsubsection{参数设置}
\begin{itemize}
\item[$a$:] 单位长度, $a=2\pi$.
\item[$r$:] 六转晶体的半径..
\item[$F$:] 能量密度.
\item[$E$:] 误差范数$\|\psi_{1}-\psi_{0}\|_{L^2}$.
\item[$\nabla F$:] 梯度.
\end{itemize}
我们进行六转晶体种子放置在准晶背景下生长，进行一个六转晶体种子在十二转准晶背景下的生长如图6.1，固定种子的中心位置不变, 温度和密度$\varepsilon, \bar{\psi} $不变，改变晶体种子的半径$r$ 和旋转晶体种子$\theta$。让实验分别在：$30*a,82*a,112*a$的区域进行（由图6.2可知$30*a,82*a,112*a$的区域误差较小），如图6.1．实验的循环终止条件为误差范数$E \leq 10^-12$， 梯度$\nabla F$ $\leq 10^-12$．

\begin{figure}[h]
\begin{center}
$\begin{array}{cc}
\includegraphics[scale=0.5]{6.1.png}%,natwidth=100,natheight=100
\end{array}$
\caption{如图，外围为十二转准晶种子，中间为六转晶体。且晶体种子发生旋转，角度为$\theta =4°$.}\label{fig:test1}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
\begin{center}
$\begin{array}{cc}
\includegraphics[scale=0.35]{ga.png}%,natwidth=100,natheight=100
\end{array}$
\caption{横坐标为计算区域长度和$2 \pi$的比值，纵坐标为误差。}\label{fig:test1}
\end{center}
\end{figure}

\subsubsection{准晶背景下的晶体生长}

进行一个六转晶体种子在十二转准晶背景下的生长如图2，固定种子的中心位置不变, 温度和密度$\varepsilon, \bar{\psi} $不变，改变晶体种子的半径$r$和旋转晶体种子$\theta$。让实验分别在：$30*a,82*a,112*a$的区域进行．实验的循环终止条件为误差范数$E \leq 10^-12$， 梯度$\nabla F$ $\leq 10^-12$．
\begin{figure}[h]
\begin{center}
$\begin{array}{cc}
\includegraphics[scale=0.2]{6.3.png}%,natwidth=100,natheight=100
\end{array}$
\caption{图中，晶种的旋转角度为6°；（b）-（f）晶种半径$r=3.3a$的生长过程；（g）-（j）晶种半径$r=3.34a$的生长过程；（k）-（n）晶种半径$r=3.525a$的生长过程。}\label{fig:test1}
\end{center}
\end{figure}

以$30*a$,晶体种子旋转$\theta =6°$为例，研究三种相的生长细节。我们分别取种子半径为$r=3.3a,3.34a,3.525a$,生长相分别为十二转准晶，十二转准晶和六转晶体共存，六转晶体．如图6.3，$r =3.3a $，在周围准晶的作用下，晶体种子发生适当旋转，直到晶体粒子呈现扇形，且位置和准晶粒子位置吻合。最终形成准晶。$r =3.34a $，在周围准晶的作用下，晶体种子的外部轮廓慢慢变成不规则的图形，之后便维持稳定;$r =3.525a $，晶体种子外围向外生长，新生长出来的晶体沿边界平行；随着新生长出来的晶体面积的增大，它们使得原种子旋转平行于边界.
\\
\begin{figure}[h]
\begin{center}
$\begin{array}{cc}
\includegraphics[scale=0.35]{6.4.png}
%,natwidth=100,natheight=100
\end{array}$
\caption{蓝线左边的生长相为准晶，蓝色线和红色线之间的生长相为准晶和晶体共存，红色线右边的生长相为晶体相。纵坐标为晶体旋转的度数，横坐标为晶体半径和a的比值。。}\label{fig:test1}
\end{center}
\end{figure}

我们逆时针旋转晶体角度$\theta$。此外，核被准晶体包围。我们使用周期性边界条件和模拟框， 模拟框的选择$30*a,82*a,112*a$。当晶体生长时，缺陷是由晶体和准晶晶格的不相容性引起的。根据初始配置，这些缺陷会消失或保持稳定。在图6.3(g)-(j)所示的情况下,获得稳定的晶界。在生长过程中，它向平行界面的发现移动并且受到外围准晶作用,导致界面弯曲。图6.4给出了在我们的配置下生成稳定准晶-晶体界面的旋转角度$\theta$和距离$d$。
